@inproceedings{Abrougui:CORIA-TALN:2023,
    author = "Abrougui, Rim",
    title = "Les jeux de donn\'ees en compr\'ehension du langage naturel et parl\'e : paradigmes d'annotation et repr\'esentations s\'emantiques",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-20",
    note = "",
    abstract = "La compr\'ehension du langage naturel et parl\'e (NLU/SLU) couvre le probl\`eme d'extraire et d'annoter la structure s\'emantique, \`a partir des \'enonc\'es des utilisateurs dans le contexte des interactions humain/machine, telles que les syst\`emes de dialogue. Elle se compose souvent de deux t\^aches principales : la d\'etection des intentions et la classification des concepts. Dans cet article, diff\'erents corpora SLU sont \'etudi\'es au niveau formel et s\'emantique : leurs diff\'erents formats d'annotations (\`a plat et structur\'e) et leurs ontologies ont \'et\'e compar\'es et discut\'es. Avec leur pouvoir expressif gardant la hi\'erarchie s\'emantique entre les intentions et les concepts, les repr\'esentations s\'emantiques structur\'ees sous forme de graphe ont \'et\'e mises en exergue. En se positionnant vis \`a vis de la litt\'erature et pour les futures \'etudes, une projection s\'emantique et une modification au niveau de l'ontologie du corpus MultiWOZ ont \'et\'e propos\'ees.",
    keywords = "Compr\'ehension du langage, ontologies, repr\'esentation s\'emantique \`a plat (BIO), repr\'esentation s\'emantique structur\'ee (graphe)",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/480734.pdf"
}
